msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: wescamp-i 18n\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://bugs.wesnoth.org/\n"
"POT-Creation-Date: 2021-08-20 19:58 UTC\n"
"PO-Revision-Date: 2008-08-13 01:29+0800\n"
"Last-Translator: 楊綮銘 <steven2880@gmail.com>\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. [scenario]: id=4_Test_of_Darkness
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:5
msgid "Test of Darkness"
msgstr "黑暗的試探"

#. [unit]: type=Revenant, id=Skal-Sol
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:69
msgid "Skal-Sol"
msgstr "斯卡爾-索爾"

#. [unit]: type=Dark Sorcerer, id=Muff Ter
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:79
msgid "Muff Ter"
msgstr "姆夫 特爾"

#. [message]: speaker=Muff Ter
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:96
msgid ""
"Look, there trying to get through. Our master told us not to let them past."
msgstr "看，他們想通過，讓我們攔住他們。"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:101
msgid "There are undead all about!"
msgstr "這兒四周全是不死族！"

#. [message]: speaker=Ben
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:106
msgid ""
"Yes, but we must get through here nonetheless. You should surround yourself "
"with units to protect yourself."
msgstr "是的，盡管如此我們仍然必須通過這裡。可以讓士兵包著你過去。"

#. [objective]: condition=win
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:113
msgid "Move Ryan to the signpost in the north"
msgstr "讓瑞恩到達北部路標"

#. [objective]: condition=win
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:118
msgid "Defeat the enemy leaders (Bonus)"
msgstr "擊敗所有敵人首領（附加獎勵）"

#. [objective]: condition=lose
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:123
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:111
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/2_Attack_of_the_Undead.cfg:107
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:120
msgid "Death of Ryan"
msgstr "瑞恩死亡"

#. [objective]: condition=lose
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:128
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:116
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:125
msgid "Death of Ben"
msgstr "班死亡"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:148
msgid "We've gotten through."
msgstr "我們終於過來了。"

#. [message]: speaker=Ben
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:153
msgid ""
"Good, the valley that the undead are coming from is only a little ways from "
"here."
msgstr "很好，不死族要來這兒的話這只有山谷這一條小路。"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:167
msgid "We have defeated them, now let us pass through here."
msgstr "我們已經擊敗它們了，趕緊通過這裡吧。"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:185
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:166
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/2_Attack_of_the_Undead.cfg:137
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:196
msgid "All is lost, the undead will destroy us!"
msgstr "全都淪陷了，不死族會殺了我們！"

#. [message]: speaker=Ben
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:202
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:183
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:213
msgid "I will never see my village again!"
msgstr "我以後再也無法回不到我的家園了。"

#. [message]: speaker=Muff Ter
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:219
msgid "I have failed!"
msgstr "我失敗了！"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/4_Test_of_Darkness.cfg:228
msgid "Now we will never get through..."
msgstr "我們過不去了......"

#. [scenario]: id=5_The_Last_Straw
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:5
msgid "The Last Straw"
msgstr "壓垮駱駝的稻草"

#. [unit]: type=Necromancer, id=Muff Jal
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:58
msgid "Muff Jal"
msgstr "姆夫 加爾"

#. [message]: speaker=Ben
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:89
msgid "This is it."
msgstr "就是他。"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:94
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:131
msgid "Deven?"
msgstr "戴文？"

#. [message]: speaker=Muff Jal
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:99
msgid ""
"That is no longer my name. I am more powerful then you could ever become. I "
"am the master. Muhhhaaa! We will crush you!"
msgstr ""
"那不再是我的名字了，我現在無比強大－你們夢寐以求的，我是大魔法師了，哈哈哈哈"
"哈哈！我將碾碎你們！"

#. [objective]: condition=win
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:106
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:115
msgid "Defeat the enemy leader"
msgstr "擊敗敵人首領"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:137
msgid "Deven? What happened?"
msgstr "戴文？你怎麼了？"

#. [message]: speaker=narrator
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:143
msgid "And so passes Deven, once a mage."
msgstr "死去的戴文，曾經是個法師。"

#. [message]: speaker=narrator
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:149
msgid ""
"And he stood as a testament for that group of mages of what happens when one "
"meddles with the dark arts..."
msgstr "但他是一個沾染了黑暗魔法的法師..."

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/5_The_Last_Straw.cfg:196
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:226
msgid "Noooo, they have overrun us!"
msgstr "不~~~！他們淹沒了我們！"

#. [scenario]: id=2_Attack_of_the_Undead
#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/2_Attack_of_the_Undead.cfg:5
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:12
msgid "Attack of the Undead"
msgstr "不死族的襲擊"

#. [part]
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/2_Attack_of_the_Undead.cfg:23
msgid ""
"Two months after Deven's mysterious disappearance, undead hordes were "
"sighted coming towards the mage city..."
msgstr "在戴文神秘失蹤兩個月後，不死族把目標對準了這個魔法城市......"

#. [unit]: type=Soulless, id=Marth
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/2_Attack_of_the_Undead.cfg:73
msgid "Marth"
msgstr "馬斯"

#. [unit]: type=Bone Shooter, id=Skal-Ka
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/2_Attack_of_the_Undead.cfg:83
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:91
msgid "Skal-Ka"
msgstr "斯卡爾-卡"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/2_Attack_of_the_Undead.cfg:95
msgid ""
"Look, Undead are attacking from the south, I must hold them off for as long "
"as I can."
msgstr "看，不死族正從南方進攻，我得盡力拖住它們。"

#. [objective]: condition=win
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/2_Attack_of_the_Undead.cfg:102
msgid "Resist until the end of the turns"
msgstr "堅守到回合結束"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/2_Attack_of_the_Undead.cfg:120
msgid ""
"We must escape, there is a village to the north, perhaps they can help us."
msgstr "我們必須撤退，北方有個村莊，也許他們可以幫助我們。"

#. [scenario]: id=3_Help_from_the_Villagers
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:5
msgid "Help From the Villagers"
msgstr "來自村莊的援助"

#. [part]
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:23
msgid ""
"Ryan and the other mages headed towards the village in the north with the "
"undead on pursuit."
msgstr "瑞恩和其他魔法師們在不死族的追趕下向北部村莊進發。"

#. [unit]: type=Swordsman, id=Ben
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:76
msgid "Ben"
msgstr "本"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:103
msgid "Our home was ransacked by the undead, and now they're following us."
msgstr "我們的家園被不死族洗劫了，現在它們又來追我們了。"

#. [message]: speaker=Ben
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:108
msgid "We will help you defeat them."
msgstr "我們來幫你們擊敗他們。"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:140
msgid "They're gone."
msgstr "他們走了。"

#. [message]: speaker=Ben
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:145
msgid ""
"No, the undead have attacked here as well, and they seem to be coming from "
"the north."
msgstr "不，不死族也攻擊這裡，他們好像來自北方。"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:150
msgid "For how long have they been attacking?"
msgstr "他們進攻多久了？"

#. [message]: speaker=Ben
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:155
msgid "Just recently."
msgstr "就在前不久。"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:160
msgid "Hmmm..."
msgstr "嗯......"

#. [message]: speaker=Ben
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:165
msgid "We will go north with you to defeat them."
msgstr "我們準備和你一起去北方和它們戰斗。"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/3_Help_From_the_Villagers.cfg:170
msgid "Thank you."
msgstr "謝謝。"

#. [scenario]: id=1_The_Student
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:5
msgid "The Student"
msgstr "見習法師"

#. [part]
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:23
msgid ""
"In a remote part of Wesnoth, there is a mage city where young mages learn "
"away from the outside world."
msgstr "在韋諾大陸的邊陲，有一個讓年輕魔法師們遠離世界專心學習的魔法城市。"

#. [part]
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:28
msgid "One day, two students, Ryan and Deven.."
msgstr "一天，兩位見習法師，瑞恩和戴文..."

#. [unit]: type=Mage, id=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:50
msgid "Ryan"
msgstr "賴安"

#. [unit]: type=Dark Adept, id=Deven
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:65
msgid "Deven"
msgstr "德文"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:82
msgid "Hello Deven."
msgstr "嗨，戴文。"

#. [message]: speaker=Deven
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:87
msgid "Hehehehee..."
msgstr "哈哈哈哈..."

#. [message]: speaker=narrator
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:126
msgid "Suddenly Deven vanished."
msgstr "戴文突然消失了。"

#. [message]: speaker=Ryan
#: Attack_of_the_Undead/scenarios/1_The_Student.cfg:136
msgid "What happened?"
msgstr "怎麼回事？"

#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:13
msgid "AotU"
msgstr "不死族的襲擊"

#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:16
msgid "Play as a mage to protect your city from the undead."
msgstr "扮演一位法師保護您的城市免受不死族的襲擊。"

#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:18
msgid "(Novice level, 4 scenarios.)"
msgstr "（初學者等級，五個任務）"

#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:20
msgid "Mage"
msgstr "法師"

#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:20
msgid "Easy"
msgstr "簡單"

#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:21
msgid "Red Mage"
msgstr "紅袍法師"

#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:21
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:22
msgid "Arch Mage"
msgstr "法師長"

#. [campaign]: id=Attack_Of_The_Undead
#: Attack_of_the_Undead/_main.cfg:22
msgid "Challenging"
msgstr "挑戰"

#. [about]
#: Attack_of_the_Undead/about.cfg:3
msgid "Campaign Design"
msgstr "戰役設計"

#. [about]
#: Attack_of_the_Undead/about.cfg:10
msgid "Campaign Maintenance"
msgstr "當前維護者"

#. [about]
#: Attack_of_the_Undead/about.cfg:17
msgid "Translation"
msgstr "翻譯"
